《神探白朗：福比利大宅謀殺案》導演：蘋果不准反派用iPhone

曾執導過電影「神探白朗：福比利大宅謀殺案」、「STAR WARS：最後的絕地武士」的Rian Johnson表示，蘋果公司不讓電影中的反派角色使用iPhone。

導演接受浮華世界（Vanity Fair）雜誌的影音專訪時說：「蘋果......允許iPhone出現大銀幕上，但『壞人』不能在鏡頭前拿iPhone。但如此一來看的若是懸疑片，很快就
會『洩漏天機』。」

他笑稱，自己道破這個玄機，可能會壞了影迷以後觀賞懸疑片的樂趣，原因是大家可以透過這個資訊，推理出誰是好人、誰又是壞人。他開玩笑說：「每一個電影人的電影中本該是秘密的反派角色，現在都想殺了我。」這對像是「神探白朗」這樣的電影尤為重要，因為電影中每個人都有嫌疑，都可能謀殺富有的犯罪小說家Harlan Thrombey。

坊間早已盛傳蘋果會干涉其產品在電視節目或電影中的形象。根據國外科技網站MacRumors，蘋果說該公司旗下產品只能用在「最好的照明，以某種方式或脈絡，反映出蘋果產品或蘋果公司的良好形象」。去年紐約時報也曾報導，蘋果會關心自家產品在其串流影音服務平台中是如何呈現。

蘋果對此未立即回應。

早在2002年就有一篇文章指出，美國電視劇「24反恐任務」（24）中好人都使用Mac電腦，
壞人則使用作業系統為Windows的電腦。

好人用蘋果，壞人用華為

on9 佢唔講咪唔會劇透 講出黎做乜

>目前，在蘋果App Store中國區已無法搜索到該遊戲。

未fc

玻璃心

仲有

The title character in Marvel's "Doctor Strange" drives (and crashes) a $237,250 Lamborghini Huracán LP610-4. In another twist of product placement, he uses a smartphone from China: It's from Huawei's Honor subbrand, whose flagship phone sells for $399.99.